年輕女咖啡師暴動罪囚四年半 男友承諾肩負照顧未來外父責任

示威者前年9月在旺角警署外縱火堵路，事後年輕女咖啡師在現場附近一輛私家車上遇警截查拘捕，案件經審訊後被裁定兩項縱火罪及一項暴動罪成，今早被判入獄四年半。散庭一刻，庭上出現這幕：女咖啡師男友庭上大叫「好快過，我哋出嚟結婚！」被告含淚點頭回應。這幕原來不是求婚，而是兩口子的約定。他並承諾會肩負起照顧未來外父的責任，靜候女友出獄。

阿濤稱，面對眼前的香港，女友一直很想出一分力，「佢唔想坐喺度乜都唔做」，阿濤覺得女友很偉大，所以支持她，但他仍不諱言不想女友站得太前。未來外父同樣支持女兒，只是不時勸她一定要安全。

今天在法庭公開「愛的宣言」，要與她共諧連理，那句「等你出嚟結婚呀」原來並非求婚，兩小口其實早有默契。阿濤透露，二人相識一年後就已認定對方，「鍾意一個人，好難講！我哋相處好開心，所以想結婚」。當時女友有案在身，兩口子計劃待案件完結便辦喜事，「其實已有心理準備要坐監，但我同佢講，『我等你！』佢好開心。」

女友被定罪當日庭上曾大叫「幫我照顧阿爸」，阿濤說是女友對他的叮囑，因為父女情深，蕭父十分痛錫女友這個孻女，故亦對女兒被定罪判監更為難過，老淚縱橫，對政權破口大罵。

眼濕濕真係

港女被判暴動縱火罪成，男友大叫「好快過，我哋出嚟結婚！」

入面好多放負撚，集中討論，幫手負評

港女真係世界第一連登仔仲成日踩到港女一文不值。睇下香港有事嗰時係邊個走最前？

好快過

如果行係好，扣左假，係咪4年到記出得返黎?

3年

希望爸爸同男友都好快捱得過
用黎準備下婚事，時間就好快過

沖咖啡就沖咖啡啦 又要去堵路又破壞
唔安分守己

睇到眼濕濕，撐住！爸爸，好人一生平安！

典型比連登仔推去死
宜家人地收錢上網打句一路好走
你就坐四年

如果男人要坐四年半
咁條女會唔會等條仔出返嚟+期間幫手照顧未來老爺奶奶？

諗起隔離post堆三毛放負
但呢邊睇到

喊咗

你老母又濕喇